{"type":"FeatureCollection","generator":"Pyrenees-refuges.com","features":[{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.52863158190558,42.787921181159]},"properties":{"name":"El'Aguila Refugio","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=803","descriptif":"attention ce n est pas vraiment un refuge l auberge el aguila est nee en 1981 du reve de certains amoureux de ces montagnes qui ont transforme un chalet familial en 1ere refuge de montagne dans une station de ski candanchu apres plusieurs reformes les travaux les plus importants ont ete realises en 1992 pour tenir compte de la distribution actuelle sur 2 etages de plusieurs chambres en 1997 les chambres quadruples avec salle de bains semblaient offrir un meilleur service ","commentaire":"Muy bien. Abierto incluso cuando no hay temporada de ski pero llamar antes. Buena comida. Pendientes de si haces la Gr11.","photo":"refugesansphoto.jpg","region":"A","altitude":"1550","cap_ete":"148","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.714103703941,42.297119505732]},"properties":{"name":"Refugi Prat d'Aguilo","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=835","descriptif":"refuge guarde toute l annee nuitee seule 19 reservation par mail feec refusonline com ou telephone 3497 364 16 81 tarifs 10 supplementaires en hiver sauf nuitee energie par butane et panneaux solaires douches place pour cuisine libre eau a l interieur et exterieur chauffage par radiateurs et gasoil lits superposes avec couvertures matelas wc pas de telephone partie hivernale matelas pas de couverture pas d eau pas de chauffage acces vehicules de la route puigcerda seu urgell a martinet prendre la route pour montella dans l entree route a droite et piste 15 km acces a pied par le couloir de cristal 6h de gosol par la sierra pedregosa 5h de montella 3h du refuge sant jordi par le col de pendis 4h du refuge estasen par la sierra pedregosa 4h ","commentaire":"Muy bien. Abierto incluso cuando no hay temporada de ski pero llamar antes. Buena comida. Pendientes de si haces la Gr11.","photo":"835_1320896818.jpg","region":"Montell","altitude":null,"cap_ete":"32","cap_hiver":"10","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.9229209803085,42.478997237383]},"properties":{"name":"Le Chalet de l'Alb\u00e8re (coll de l'Ullat)","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1764","descriptif":"refuge garde terrasse restaurant ferme certains jours en semaine souvent mardi et mercredi situe au coll de l ullat ouillat tres agreable ambiance forestiere et coucher du soleil tres joli excellent accueil du gardien reserve d eau potable limitee dans la saison ne pas gaspiller source a 500m en continuant sur la route a l est protegee par des barrieres en bois mais inefficaces car les vaches y rentrent acces en voiture une seule route est possible pour acceder au col de l ouillat la d71 par le perthus ","commentaire":"Accueil tr\u00e8s sympa \u00e9quipe tr\u00e8s arrangeante. le refuge, en plus de leur terrasse et salle bar restaurant (les plats que nous avons vue donnaient vraiment envie) est \u00e9quip\u00e9 d'une pi\u00e8ce sp\u00e9cialement d\u00e9di\u00e9e avec frigo top, bouilloire, micro ondes, cafeti\u00e8re \u00e0 dosettes (senseo) \u00e9vier grande table et chaises pour les personnes en autonomie de nourriture possibilit\u00e9 de ne prendre que le petit-d\u00e9j. Les couchages, plusieurs cabines (pas visit\u00e9es) celle que nous avons utilis\u00e9e est \u00e9quip\u00e9 de 3 couchage donc un superpos\u00e9 avec chauffage \u00e9lectrique. ","photo":"17023174816791.jpg","region":"L'Alb\u00e8re","altitude":"940m","cap_ete":"","cap_hiver":"","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.984166,42.596944]},"properties":{"name":"Amitges","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=827","descriptif":"refuge garde accessible avec les 4x4 taxi pour le refuge hiver 12 places avec couvertures matelas poste emetteur et poele a gaz","commentaire":"Tr\u00e9s beau refuge certes,mais trop acc\u00e9ssible en dehors de la m","photo":"827_1443299722.jpg","region":"Espot","altitude":"2380","cap_ete":"66","cap_hiver":"12","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.0172,42.57419]},"properties":{"name":"Albergue A\u00f1isclo","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=814","descriptif":"albergue abierto todo el ano ","commentaire":"Cabane visit\u00e9e le 27\/12\/23. Une cabane d\u00e9labr\u00e9e et l'autre un peu plus en meilleure \u00e9tat. Eau et bois \u00e0 proximit\u00e9.","photo":"814_1321481223.jpg","region":"Fanlo","altitude":"1281","cap_ete":"36","cap_hiver":"36","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.873333,42.834444]},"properties":{"name":"Refuge de l'Etang d'Araing","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=20","descriptif":"table poele dans la partie gardee partie hiver constituee par le dortoir surcouf 12 places avec matelas et couvertures 1 table banc a l interieur et terrasse avec une table a l exterieur si pas trop froid ","commentaire":"Dormi le week-end dernier. Je pensais trouv\u00e9 le refuge ferm\u00e9 mais le gardien \u00e9tait l\u00e0, ainsi que 20 autres randonneurs. D\u00eener excellent ! Demi-pension \u00e0 38 euros. Cyril D.","photo":"araing.jpg","region":"Sentein","altitude":"1965","cap_ete":"52","cap_hiver":"12","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.52869999,42.78661]},"properties":{"name":"Valle d'Aragon","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=802","descriptif":"auberge situee a candachu","commentaire":"Pass\u00e9 fin octobre 2023. Petite mais en tr\u00e8s bon \u00e9tat (merci \u00e0 ceux qui l'entretiennent car sa fr\u00e9quentation ne doit pas aider). Eau en contrebas malgr\u00e9 la s\u00e9cheresse.","photo":"802_1321523523.jpg","region":"A","altitude":"1550","cap_ete":"75","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.6156851904608,42.84054171143]},"properties":{"name":"Refuge d'Arlet","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=24","descriptif":"en raison de gros travaux de renovation ouverture prevue dans le courant de lete 2023 joli refuge garde du parc national situe sur l hrp pas de pic d envergure dans la zone dommage les tarifs sont 33 la demi pension adulte 31 les 12 16 ans et 25 de 12 ans mail hors saison refuge arlet yahoo fr car pas de connexion internet au refuge nouvelles gardiennes en 2011 05 59 36 00 99 au refuge ou en dehors des dates d ouverture 06 48 99 38 22 partie hiver piece sous l escalier froid matelas couvertures","commentaire":"Ambiance tendue, la g\u00e9rante et le personnel sont antipathiques et nerveux, nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal accueilli, nous avions pourtant r\u00e9serv\u00e9 nos places mais nous avons \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme des intrus, d'entr\u00e9e, les consignes pour ranger nos sac \u00e0 dos et nos chaussures nous ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es sous forme d'ordres sur un ton agressif et brutal. Le repas du soir est de la bouffe de collectivit\u00e9 \u00e0 bas prix, mal pr\u00e9par\u00e9e et mauvaise, et pour clore le tout, nous n'avons pas ferm\u00e9 l'oeil de la nuit, il fait une chaleur \u00e9touffante dans le dortoir et malgr\u00e8 le covid les baies vitr\u00e9es sont rest\u00e9es ferm\u00e9es, au matin avant de repartir, nous avons pris un tr\u00e8s mauvais caf\u00e8 (genre tisanne de mauvais robusta) et quelques tranches de pain d'\u00e9pice, lui aussi de mauvaise qualit\u00e9. Refuge \u00e0 fuir absolument !","photo":"24_1222257027.jpg","region":"Borce","altitude":"1986","cap_ete":"43","cap_hiver":"10","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.522835341429,42.212602751253]},"properties":{"name":"Refugi de l'Arp","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1702","descriptif":"refuge garde se renseigner sur le site pour les periodes de gardiennage le refuge dispose de 21 places chambres de 2 4 ou 8 personnes 2 salles de bains communes avec douches chaudes au premier etage se trouve la salle a manger avec salon cheminee espace pour enfants bibliotheque et jeux de societe location de velos wifi ","commentaire":"Cabane occup\u00e9e en partie par les piquets, les sacs de sel et les d\u00e9chets du berger. J'ai d\u00fb \u00e9vacuer l'ensemble et le mettre sous une b\u00e2che \u00e0 l'ext\u00e9rieur pour pouvoir d\u00e9gager le bas-flanc, et r\u00e9it\u00e9rer l'op\u00e9ration en sens inverse le lendemain. Sinon cabane sommaire mais propre, la chemin\u00e9e tire assez bien, un matelas pour dormir. ","photo":"15736107843668.jpg","region":"la Vansa i F","altitude":null,"cap_ete":"21","cap_hiver":"21","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.3293,42.84611]},"properties":{"name":"Refuge d'Arremoulit","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=27","descriptif":"le refuge est ferme pour travaux du mois de juin 2023 jusqu a l ete 2025 il n y a pas d hebergement possible sur ce site pendant cette periode le refuge est situe au pied de la face nord ouest du palas dans un magnifique site lacustre au coeur du parc national des pyrenees particulierement bien place pour l ascension du palas de l arriel ou du balaitous il est refuge etape de la traversee des pyrenees hrp periode de gardiennage refuge garde de debut juin a fin septembre possibilite de reservations en dehors de cette periode mais l acces est delicat en hiver ","commentaire":"Le refuge va \u00eatre ferm\u00e9 \u00e0 partir de juin 2023 pour une p\u00e9riode de 2 ans pour travaux. https:\/\/refugedarremoulit.ffcam.fr\/","photo":"27_1474229630.jpg","region":"Laruns","altitude":"2305","cap_ete":"0","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.112375,42.628728]},"properties":{"name":"L'Atalaya","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=809","descriptif":"refuge restaurant de torla ","commentaire":"bonjour,le refuge l atalaya compte 31 places et son no de fax est 974 486 009 ,merci","photo":"refugesansphoto.jpg","region":"Torla-Ordesa","altitude":"1033m","cap_ete":"31","cap_hiver":"31","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.15006939494909,42.87567712427]},"properties":{"name":"Refuge d'Aygues-Cluses","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1772","descriptif":"le refuge dispose de 35 places reparties en petits dortoirs confortables equipes de matelas couettes et oreillers","commentaire":"Il faut pr\u00e9ciser que la source d'eau n'est pas tr\u00e8s \u00e9vidente \u00e0 trouver ... \u00e0 300 m du refuge.","photo":"refugesansphoto.jpg","region":"Bar\u00e8ges","altitude":"","cap_ete":"35","cap_hiver":"35","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.49120921091925,42.848455313443]},"properties":{"name":"Refuge d'Ayous","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=41","descriptif":"ouverture du refuge du 17 mai au 8 octobre 2023 la capacite du refuge d ayous est de 47 places reparties en dortoirs les randonneurs qui ont reserve leur demi pension sont accueillis et places dans les dortoirs vers 17h drap housse couverture oreiller et taie doreiller seront a votre disposition ainsi que des savates vous devez vous munir dun drap personnel pour votre couchage attention a partir de mai 2023 le parking de bious artigues sera payant ","commentaire":"R\u00e9ponse au commentaire du 2 septembre : le CAF investit beaucoup dans les refuges, les gardiens se donnent du mal pour accueillir tous les publics qui se pr\u00e9sentent, et font de la p\u00e9dagogie. Si ces refuges ne vous conviennent pas, passez votre chemin..","photo":"41_1292446579.jpg","region":"Laruns","altitude":"1980","cap_ete":"47","cap_hiver":"14","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.22753675344496,42.779952581053]},"properties":{"name":"Refugio de los ibones de Bachima\u00f1a","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1671","descriptif":"refuge guarde toute l annee reservation en ligne sur le site casiers et connexion internet ","commentaire":"\u00e0faire :pic du Bergons","photo":"2015_1560797412.jpg","region":"Panticosa","altitude":"2200","cap_ete":"80","cap_hiver":"80","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.6482842545043,42.312290819835]},"properties":{"name":"Refugi Bassegoda","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1157","descriptif":"grand refuge ferme cles a reserver sur refugis cee cat ou 34 620 90 15 60 5 par personne source de can sala a proximite pas d eau potable dans le refuge ","commentaire":"Refuge mal situ\u00e9 au niveau de la carte; il se situe  une vingtaine de Km au NE, dans le village de Bassegoda.\r\nJ'ai voulu le relocaliser, mais je ne m'en suis pas sorti","photo":"17023221172250.jpg","region":"Albany","altitude":"810m","cap_ete":"40","cap_hiver":"40","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.41367544,42.76538]},"properties":{"name":"Refuge de Bassies","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=49","descriptif":"partie hiver un dortoir avec12 matelas et couvertures une table avec bancs fonctionnel mais assez froid","commentaire":"Bonjour Dominique,\r\nNous avons eu la joie de revoir ton papa en juillet .  En passant sur votre site je vous ai vu , avec plaisir,  sur la page Route de la truite.... Je conserve une photo de toi, prise dans ton landau mignonne comme tout, pas d'hier hein! En 89 pour le r\u00e9veillon au ch\u00e2teau, j'ai fait la connaissance de Jean ton fr\u00eare, mais ne me souviens plus si tu y \u00e9tais. Beau site et refuge et si un jour je gagne le gros lot j,arrive avec short et runnings..et bottes pour la p\u00eache...Gros bisous aux plus jeunes ainsi qu'\u00e0 vous deux.\r\nRolande, (cousine germaine de ton papa). Laval, Qc Canada.\r\n\r\n? ","photo":"bassies1.jpg","region":"Auzat","altitude":"1670","cap_ete":"50","cap_hiver":"12","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.20978,42.8531]},"properties":{"name":"Refuge du Bastan","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=50","descriptif":"beau refuge situe au milieu des sapins dans la reserve du neouvielle 30 couchages a l etage dans deux dortoirs couple de gardiens sympas ouvert de juin a septembre weeks ends d octobre si reservation refuge d hiver environ 12 couchages a l etage matelas et couverture laisses a dispo l hiver ","commentaire":"Randonn\u00e9e hivernale jusqu'au refuge non gard\u00e9. Super d\u00e9couverte en arrivant au refuge. L'abri est bon, la source \u00e0 2 pas, le site magnifique, le po\u00eale chauffe bien. Il faut monter son bois et de quoi cuisiner. A dispo un dizaine de places pour dormir, avec matelas et quelques couvertures. Merci pour le maintien de ce refuge ouvert.","photo":"20220513_534594.jpg","region":"Vielle-Aure","altitude":"2230","cap_ete":"20","cap_hiver":"12","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.5489,42.5017]},"properties":{"name":"Refuge de Bat\u00e8re","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1225","descriptif":"a 1 470 m d altitude sur le massif du mythique canigo classe grand site de france c est un ancien batiment des mines de batere rehabilite en gite et auberge etape sur le gr 10 le tour du canigo et le tour du haut vallespir il offre une vue imprenable sur les reliefs du haut vallespir et la catalogne sud on peut aussi apercevoir la mediterranee laure et garlic vous accueillent dans une ambiance conviviale pour un repas gourmand une soiree etape randonneur ou un sejour accessible en voiture batere est le lieu ideal en pleine nature pour les vacances en famille les sorties entre amis les groupes et les escapades a deux le bain chaud au jardin avec vue panoramique est l activite incontournable du refuge un veritable moment de detente au soleil couchant ou sous les etoiles ","commentaire":"Il s'agit en fait d'un g\u00eete sympa mais payant. Je ne suis pas s\u00fbr qu'il y ait une cabane ouverte \u00e0 proximit\u00e9. A d\u00e9faut, on peut dormir dans les anciens logements de mineurs non r\u00e9nov\u00e9s mais il faut aimer les gravas.","photo":"1225_1460467581.jpg","region":"Corsavy","altitude":"1470","cap_ete":"38","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.12426,42.77951]},"properties":{"name":"Refuge de Bayssellance","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=51","descriptif":"un refuge moderne et confortable qui a garde le charme de l ancien batiment la salle a manger de 60 couverts conserve ses authentiques tables en bois et dans le sas d entree apres avoir chausse vos sabots vous deposerez vos vivres de courses dans les paniers en osier d origine le nouveau refuge a conserve la salle a manger dans sa configuration historique et son architecture typiquement pyreneenne en ogive l espace destine aux usagers a ete agrandi avec des dortoirs plus petits et plus confortables et des sanitaires modernes l hiver 31 places avec couvertures poele et bois ","commentaire":"Conseil du jour:ne pas arriver apres 18 heures sinon entassement humains assur\u00e9s....mais bonne ambiance malgr\u00e9 tout.Jy reviendrais!!!!","photo":"baysellance2.jpg","region":"Gavarnie-G\u00e8dre","altitude":"2651","cap_ete":"58","cap_hiver":"19","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.83465539027282,42.945106541646]},"properties":{"name":"Refugio de Belagua","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=55","descriptif":"2023 refuge garde toute l annee sauf 24 et 25 decembre 2016 une grande salle avec une multitude de couchettes et un poele a bois 2009 et 2010 refuge en etat d abandon","commentaire":"Paid 39 euros for dorm sleeping, 3 course meal and breakfast. Great value and facilities and views.","photo":"16860009825211.jpg","region":"Isaba\/Izaba","altitude":"1430","cap_ete":"56","cap_hiver":"56","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.61214447,42.6839812]},"properties":{"name":"Hospital de Benasque","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=821","descriptif":"ce n est plus un refuge mais un hotel","commentaire":"difficile de parler de refuge ! mais quel petit dejeuner !!!!!","photo":"20240719_649373.jpg","region":"Benasque","altitude":"1760","cap_ete":"125","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.86801984,42.6038208]},"properties":{"name":"Refuge CAF des Besines","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=62","descriptif":"la nuitee 17 90 refuge hiver une grande piece avec 2 tables et 16 places sur bat flanc avec couvertures et matelas pas de cheminee une piece annexe pour le materiel ","commentaire":"Nuit dans la partie non gard\u00e9e mi avril 2023.\r\n\r\nMatelas, lits, tables, beaucoup de place. Bien entretenu, un peu humide.","photo":"62_1212135367.jpg","region":"M\u00e9rens-les-Vals","altitude":"2104","cap_ete":"56","cap_hiver":"17","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.0838806679394,42.861633222461]},"properties":{"name":"Refuge ONF de l'\u00e9tang de Bethmale","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1149","descriptif":"l onf a transforme le refuge en gite pour le reseau recouvrance seulement ouvert pour les groupes participant a cette rando ","commentaire":"Les travaux de transformation en gite sont termin\u00e9s. Pas de local ouvert en permanence. Fiche cr\u00e9\u00e9e. Cyril D.","photo":"2003_1271782122.jpg","region":"Bethmale","altitude":"1074","cap_ete":"0","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.9968293564754,42.560414221804]},"properties":{"name":"H\u00f4tel les Bones Hores","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=67","descriptif":"ceci est un hotel douche et eau chaude matelas et couvertures dans de petites chambres ou petits dortoirs reservation par mail refugedesbouillouses gmail com","commentaire":"j'ai ete tr\u00e9s \u00e9mu de voir ,dans voytre salle \u00e0 manger, une photo de mon grand p\u00e8re entour\u00e9 de sa famille, c'est \u00e0 dire mon p\u00e8re et mes tantes","photo":"bouillouses1.jpg","region":"Angoustrine-Villeneuve-des-Escaldes","altitude":"2035","cap_ete":"","cap_hiver":"","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.0034382919799,42.558912732447]},"properties":{"name":"Chalet Refuge des Bouillouses","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1780","descriptif":"renove en 2022 letablissement a une capacite daccueil de 46 couchages repartis entre chambres et dortoirs le refuge comprend la demi pension avec nuitee diner et petit dejeuner pour 62 euros 2022 refugedesbouillouses gmail com","commentaire":"A signaler en plus, normalement il a de l'eau \u00e0 l'ext\u00e9rieur...","photo":"refugesansphoto.jpg","region":"","altitude":"2921","cap_ete":"46","cap_hiver":"46","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.1066875,42.6948956]},"properties":{"name":"Refugio de Bujaruelo","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=810","descriptif":"refuge guarde avec aire de camping plusieurs types de chambres et dortoirs ","commentaire":"Proposition localisation : \r\n42.69489562180649 -0.10668754577636719\r\nBeno\u00eet\r\n","photo":"810_1560441155.jpg","region":"Torla-Ordesa","altitude":"1338","cap_ete":"50","cap_hiver":"50","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.993675,42.526915]},"properties":{"name":"Refuge de la Calma","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=683","descriptif":"refuge ferme en ete et en hiver offrant une petite restauration","commentaire":"Le refuge est ouvert l'\u00e9t\u00e9 tous les jours de juin \u00e0 septembre. Service continu le midi et sur r\u00e9servation le soir.\r\n\r\nwww.refugedelacalme.fr","photo":"683_1282612316.jpg","region":"Font-Romeu-Odeillo-Via","altitude":"2110","cap_ete":"0","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.011142239001,42.62191654318]},"properties":{"name":"Refuge des Camporells","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=80","descriptif":"refuge situe sur le bord de l estany del mig etang du milieu a 2200 m d altitude aux pieds des 2 perics site classe entoure d une dizaine d etangs naturels le refuge est garde du 25 mai au 30 octobre et ouvert le reste de l annee sur reservation plusieurs formules d hebergement sont proposees de la demi pension a la gestion libre capacite d accueil de 17 personnes en bat flanc refuge de securite ouvert quand le refuge n est pas garde avec toilette seche ouverte aussi lits superposes avec quelques matelas tres bien isole et tres bien entretenu pas de cheminee par contre pour ce refuge de securite ","commentaire":"Gardien tr\u00e8s sympathique. Po\u00eale \u00e0 bois dans la partie pi\u00e8ce de vie et aussi partie nuit. La partie refuge de s\u00e9curit\u00e9 est accessible par l\u2019arri\u00e8re, avec 4 lits. ","photo":"80_1467036664.jpg","region":"Formigu\u00e8res","altitude":"","cap_ete":"19","cap_hiver":" ","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.20539266854574,42.881609044331]},"properties":{"name":"Refuge de Campana de Cloutou","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=78","descriptif":"table banc bas flanc tres confortable et bien entretenu telephone de secours amener son bois ou du charbon pour ameliorer vos conditions daccueil au refuge et eviter la sur frequentation il est dorenavant necessaire de reserver votre nuitee si vous souhaitez dormir au refuge de campana de cloutou le refuge a role d interet general et est un lieu d abri et de secours nous vous demandons de faire preuve de pedagogie et de bienveillance a l egard de l ensemble des usagers reservation ici https refugecampanadecloutou ffcam fr index php alias reservation hg lang fr","commentaire":"Refuge d\u00e9moli en octobre 2020. Un nouveau est en construction et devrait \u00eatre termin\u00e9 d\u00e9but d'\u00e9t\u00e9 2022. En attendant, il n'y a aucun h\u00e9bergement possible. ","photo":"20230306_174326.jpg","region":"Bagn\u00e8res-de-Bigorre","altitude":"2225","cap_ete":"36","cap_hiver":"12","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2238300504,42.464404362244]},"properties":{"name":"Refuge de La Caranca","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=85","descriptif":"refuge gere par l association les chemins de pyrene et ce depuis la transformation de l abri pastoral en refuge garde capacite 30 places sur bas flancs avec matelas ouvert toute l annee et garde en ete repas petit dejeuner et demi pension en periode gardee ","commentaire":"Un grand merci \u00e0 Alexandre pour son accueil et ses prestations dans ce super refuge o\u00f9 nous avons pass\u00e9 une nuit reposante et avons bien mang\u00e9 au cours de notre parcours de ce WE des 21 et 22 mai 2022 nous conduisant de Prats Balaguer \u00e0 Thu\u00e8s entre Valls via la retenue d'Aix\u00e8ques, le col Mitja, le refuge puis les bien connues gorges de la Cran\u00e7a. Merci Alexandre auquel nous disons nos encouragements. La\u00ebtitia et Bernard. ","photo":"85_1435607043.jpg","region":"Fontp\u00e9drouse","altitude":"1820","cap_ete":"22","cap_hiver":"19","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.0039694066974,42.560011193998]},"properties":{"name":"Auberge du Carlit","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=66","descriptif":"en formule hotel les departs seffectuent apres 7h du matin le gite comprend 5 chambres de 6 places les couvertures sont fournies ","commentaire":"Nuit dans le refuge d\u2019hiver, po\u00eale \u00e0 bois en fonctionnement, 12 couchage avec matelas, couvertures et oreillers.\r\nCe b\u00e2timent est diff\u00e9rent du refuge d\u2019\u00e9t\u00e9, il est situ\u00e9 derri\u00e8re le refuge d\u2019\u00e9t\u00e9 avec acc\u00e8s via une porte m\u00e9tallique.  \r\n","photo":"bouillouses.jpg","region":"Les Angles","altitude":"2005","cap_ete":"30","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.93638,42.570556]},"properties":{"name":"Refuge Centraleta","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=87","descriptif":"refuge situe dans le massif des encatats un km avant le refuge d estany long ","commentaire":"Refuge propre. A cause du Covid : pas de couvertures ni de matelas cette ann\u00e9e. On a crois\u00e9 des gardes du parc qui nous ont dit que les matelas seraient remis pour l\u2019hiver, \u00e0 v\u00e9rifier. Une bonne r\u00e9serve de bois pour faire un feu de chemin\u00e9e ","photo":"87_1443300371.jpg","region":"la Vall de Bo","altitude":"1920","cap_ete":"0","cap_hiver":"20","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.86326205,42.7548528]},"properties":{"name":"Refuge Chioula","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=344","descriptif":"salle communes cheminee poele wc douche dortoirs location de draps brbrles equipements sont tout a fait corrects et propres site tres adapte pour l apprentissage de l orientation en montagne avec possibilites de faire de sublimes courses d orientation au col de marmare au coeur du domaine du chioula braccueil tres agreable brbrmail de la gardienne mail laurence refugeduchioula com","commentaire":"Hiver: le refuge est compl\u00e8tement ferm\u00e9 en p\u00e9riode non gard\u00e9e (novembre-d\u00e9cembre, avril). Consulter le site www.refugeduchioula.com","photo":"chioula.jpg","region":"Ignaux","altitude":"1600","cap_ete":"25","cap_hiver":"25","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.0012147865571,42.519434314975]},"properties":{"name":"Refuge de Colomina","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=93","descriptif":"quand le refuge est ouvert la partie avant du refuge sert de salle hors sac gratuite ","commentaire":"Une salle hors-sac grand luxe avec ses grandes baies vitr\u00e9es! Bon accueil, m\u00eame  juste de passage.","photo":"93_1443301034.jpg","region":"la Torre de Cabdella","altitude":"2395","cap_ete":"40","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.92064660297456,42.62420596018]},"properties":{"name":"Refuge de Colomers","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=91","descriptif":"nouveau refuge termine et fonctionnel il est situe sur la rive ouest de l etang seconde photo ci dessus refuge hiver dortoirs 14 places chacun acces par l escalier une table tabourets l ancien refuge 1ere photo est desormais totalement ferme l ex refuge d hiver a ete detruit pour laisser sa place au nouveau refuge ","commentaire":"Dues nits a la part lliure, mar\u00e7 2020. Tres espais: petit vest\u00edbul per deixar trastos, sala amb taula i taburets met\u00e0l\u00b7lics, i dormitori amb lliteres corregudes i matalassos.","photo":"20240915_906117.jpg","region":"Naut Aran","altitude":"2130","cap_ete":"60","cap_hiver":"14","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2190449775033,42.385437859269]},"properties":{"name":"Refuge Coma de Vaca ( Man\u00e8lic)","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=626","descriptif":"el refugi coma de vaca va ser construit els estius del 1998 i 1999 per substituir lantic i deficient refugi lliure el propietari es la federacio d entitats excursionistes de catalunya feec i ha estat construit gracies al suport de la generalitat de catalunya i del consejo superior de deportes es troba situat a 2000 metres d altitud en el pla de les eugues on conflueixen els rius freser i de la vaca al cor del parc natural de les capcaleres del ter i del freser dins el terme municipal de queralbs al ripolles ","commentaire":"Refuge en tr\u00e9s bon \u00e9tat, remplis d'arraign\u00e9es \u00e0 mon passage mais tr\u00e9s clean ! J'ai remis du bois. Une scie est dispo, tables, chaise, un duvet et un \"matelas\". 4 places dispo !","photo":"626_1205242734.jpg","region":"Queralbs","altitude":"2000","cap_ete":"42","cap_hiver":"10","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3982601017024,42.426006642921]},"properties":{"name":"Refuge Les Conques (Canigou)","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1717","descriptif":"refuge guarde l ete et certains weekends se renseigner sur le site ouverture l hiver sur reservation de minimum 6 personnes en demi pension nuitee seule 19 5 d p 43 situe a l entree de la reserve naturelle de prats de mollo la preste acces par une route parking proche du refuge ","commentaire":"refuge rarement garder. Gardien plut\u00f4t feignasse, peu enclin a vous servir. Dommage, le refuge est bien, mais peut mis en valeur. Il n'est pas ouvert hors Juillet Ao\u00fbt. Il n'y a qu'un cagibi de 4 m\u00b2, sans bas flanc ni matelas l'hiver. Autant dire rien. Quelle mis\u00e8re. OK, comme tout refuge avec une route d'acc\u00e8s, c'est m\u00e9diocre...","photo":"15754795361799.jpg","region":"Prats-de-Mollo-la-Preste","altitude":null,"cap_ete":"18","cap_hiver":"18","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.1111617001864,42.337610515413]},"properties":{"name":"Refugi Corral Blanc","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1707","descriptif":"refuge guarde situe sur la piste entre planoles et le collet de les barraques nuite 16 demi pension 36 douches chaudes apporter un sac de couchage location de raquettes a neige ","commentaire":"Nous avons pass\u00e9 la nuit au refuge, la chemin\u00e9e refoule, la porte ferme mais pas enti\u00e8rement, le 1er colet ne s'ouvre plus, le second avec attention, les 2 pi\u00e8ces pr\u00e9sentent des infiltration par le toit, pas de bas flanc nous avons dormi sur le b\u00e9ton et re\u00e7u des gouttes du toit, il avait gr\u00e9l\u00e9 et plut en fin d'apr\u00e8s midi. Table et banc limite pour 4  personnes.\r\nCe refuge m\u00e9riterait une r\u00e9novation.....","photo":"15744363575906.jpg","region":"Planoles","altitude":null,"cap_ete":"36","cap_hiver":"36","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.46524773,42.5341553]},"properties":{"name":"Refuge des Cortalets","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=101","descriptif":"refuge 3 avec chambres individuelles lits et couvertures restauration panier repas bar reservation recommandee car tres frequente refuge hiver 3eme photo couchage 19 places avec matelas et couvertures infestes d acariens sur lits en planches superposes a l etage au rdc grande table trois bancs poele a bois dans cheminee en mauvais etat dont la planche qui separe le poele du reste de la cheminee est prete a s ecrouler et mauvaise aeration ou tirage pas d eau dedans partie hiver sale et rien pour nettoyer balais et pas de scie pour couper le bois a grandeur du poele contrairement a beaucoup d autres cabanes ","commentaire":"Website: https:\/\/refugedescortalets.ffcam.fr\/","photo":"101_1233578332.jpg","region":"Taurinya","altitude":"2150","cap_ete":"105","cap_hiver":"19","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.2314292846178,42.087092291712]},"properties":{"name":"Refugi Cortiuda","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1703","descriptif":"refuge guarde chambre et service de restauration reservation par telephone 34 678 44 26 39 ","commentaire":"Refuge ferm\u00e9 \u00e0 clef. Une source et un abreuvoir sont pr\u00e9sent sur place. L'eau coule ce 24 avril. ","photo":"15736418899619.jpg","region":"Peramola","altitude":null,"cap_ete":"","cap_hiver":"","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.277149,42.579771]},"properties":{"name":"Albergue de Sin","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=816","descriptif":"refuge auberge de village ","commentaire":"Cabane visit\u00e9e hier. Cabane ferm\u00e9e mais l'appendice \u00e0 bois sur le c\u00f4t\u00e9 peut servir d'abri, et surtout la \"v\u00e9randa\" devant la cabane est ouverte : table, bancs.","photo":"20210703_892425.jpg","region":"Tella-Sin","altitude":"1218m","cap_ete":"30","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.94353579,42.6263523]},"properties":{"name":"Refuge d'En Beys","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=117","descriptif":"le refuge a ete renove en 2007 il a maintenant 70 places des wc a l interieur et des douches chaudes la salle commune est separee des dortoirs ce qui permet de veiller sans deranger le personnes qui dorment aussi un poel avec une armoir chauffante est a diposition pour eventuellement faire secher ses affaires brles dortoirs sont au nombre de 4 et sont dispose en mezzanine ce qui donnent une impression de petits dortoirs ","commentaire":"Nuit du 11 au 12 mai 2024. Refuge non gard\u00e9 en tr\u00e8s bon \u00e9tat","photo":"117_1518520142.jpg","region":"Orlu","altitude":"1970","cap_ete":"70","cap_hiver":"16","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.7485325689841,42.187137400153]},"properties":{"name":"Refugi Serra d'Ensija (Delgado \u00dabeda)","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=845","descriptif":"refuge garde en juillet et aout les weekends le reste de l annee et certaines vacances scolaires capacite 32 places hors gardiennage 4 places equipement partie hiver poele 2 lits bat flanc gardien e jornet esteve gestionnaire feec federacio entitats excursionistas catalunya tel gardien mobile 1","commentaire":"Dormi \u00e0 8 le 08\/11\/2014. Les deux parties sont ouvertes. Tout est tr\u00e8s propre. A noter qu'il reste seulement deux matelas dans la partie am\u00e9nag\u00e9e et que la provision de bois est r\u00e9duite. Portez vos b\u00fbches , le po\u00eble fonctionne tr\u00e8s bien et r\u00e9chauffe vite la pi\u00e8ce ! ","photo":"15736453499885.jpg","region":"Saldes","altitude":null,"cap_ete":"32","cap_hiver":"4","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.1924938538319,42.336230569047]},"properties":{"name":"Refugi Pla de l'Erola (ribes Altes)","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1708","descriptif":"petit refuge guarde seulement 8 couchages mais service de bar et restauration ouvert pendant les vacances periodes catalanes et les week ends sans neige pas d informations sur une eventuelle partie ouverte hors guardiennage se renseigner ","commentaire":"no coment","photo":"15744387548281.jpg","region":"Ribes de Freser","altitude":null,"cap_ete":"8","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.49975734,42.73073269]},"properties":{"name":"Refuge d'Espingo","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=121","descriptif":"","commentaire":"Nous y avons pass\u00e9 la nuit du nouvel an \u00e0 2. Pas de chemin\u00e9e dans la salle hors sac, dommage... mais dortoir tr\u00e8s confortable.","photo":"20240721_62906.jpg","region":"O\u00f4","altitude":"1967","cap_ete":"60","cap_hiver":"15","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.828659,42.324918]},"properties":{"name":"Refugi del serrat de les esposes","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1588","descriptif":"refuge garde demi pension 39 pension complete 49 refuge appartenant a la ville de riu ouvert en saison et sur reservation 30 places 8 places de refuge libre situe sur le grau de l os a moixero service de cuisine et cheminee lits superposes avec matelas il y a un espace avec des barbecues et des tables devant le refuge on y accede par une piste forestiere depuis le riu de cerdanya 7 km information tel refuge 34 669 75 7266 34 973 510 700","commentaire":"OCCUPEE  PAR UN BERGER   LE 25\/09\/04 ","photo":"2002_1547835354.jpg","region":"Riu de Cerdanya","altitude":"1511","cap_ete":"30","cap_hiver":"8","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.0123387,42.7199364]},"properties":{"name":"Refuge des Espuguettes","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=125","descriptif":"prix d une nuitee adulte 10 10 pour les de 12 ans 6 5 la 1 2 pension 32 ptit dej 5 repas du soir 17 toute la journee sandwich en cas boissons repas le bloc sanitaire est equipe de 2 lavabos et d un wc adresse couriel lesespuguettes gmail com","commentaire":"Partie hiver : 10 matelas mais pas autant de couvertures, table, tabourets, qq magazines, pas de chemin\u00e9e ou de po\u00eale. Eau \u00e0 proximit\u00e9.","photo":"125_1370804208.jpg","region":"Gavarnie-G\u00e8dre","altitude":"2027","cap_ete":"54","cap_hiver":"8","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.07243047,42.7975401]},"properties":{"name":"Refuge des Estagnous","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=129","descriptif":"tres bonne cuisine ","commentaire":"Vue hivernale","photo":"estagnous2.jpg","region":"Bordes-Uchentein","altitude":"2240","cap_ete":"70","cap_hiver":"20","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.099804,42.8077349]},"properties":{"name":"Refuge d'Estom","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=135","descriptif":"refuge garde hotellerie ferme l hiver mais une cabane est a 20 metre du refuge","commentaire":"L'esprit montagnard semble avoir disparu \u00e0 Estom.\r\nInfantilisant.","photo":"1002_1211048885.jpg","region":"Cauterets","altitude":"1804","cap_ete":"20","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.48528717460887,42.675478667606]},"properties":{"name":"Refuge d'Estos","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=137","descriptif":"eau courante chaude et froide douche couvertures bar restauration possibilite de cuisiner","commentaire":"Pareil en 2021!\r\nNourriture plus que rationn\u00e9e: soupe, 100g de porc, yaourt. Voil\u00e0 le repas du soir!\r\nTout le monde remange avec ses propres provisions!","photo":"estos1.jpg","region":"Benasque","altitude":"1895","cap_ete":"115","cap_hiver":"115","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.8152115734846,42.463933440033]},"properties":{"name":"Refuge de la Feixa","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1006","descriptif":"refuge garde 12 couchages pas de douche ouvert toute l annee pendant les week ends les jours feries les ponts et periodes de vacances ouvert tous les jours de debut juin a mi septembre ","commentaire":"mai 2012\r\n\r\nfixation  de la porte c\\'\u00e9tait cass\u00e9\r\n","photo":"17034037589676.jpg","region":"Ger","altitude":"2162","cap_ete":"12","cap_hiver":"12","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.48932186,42.6650139]},"properties":{"name":"Refuge du Fourcat","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=145","descriptif":"belle batisse dans un coin sublime et sauvage situee sur la hrp splendide etape depuis soucelm en hiver si il y a la neige possibilite de passer par la fenetre de l etage et pelle a disposition en haut de lechelle derriere le refuge a l interieur lit avec matelas bonne isolation table et robinet ","commentaire":"Une modification \u00e0 apporter : la chambre Izourt est ferm\u00e9e et il n'y a plus que 11 couchages (matelas + couverture).","photo":"145_1554642417.jpg","region":"Auzat","altitude":"2445","cap_ete":"45","cap_hiver":"15","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.71164386873971,42.787370026424]},"properties":{"name":"Refugio de Gabardito","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=799","descriptif":"refuge garde accessible en voiture situe dans la vallee de hecho ouvert dejuin a septembre et certains weekend et ponts se renseigner par telephone ou mail gabardito gmail com","commentaire":"Proposition de localisation : \r\n42.78744876311559,-0.7117080688476562\r\n\r\nMerci pour vote travail\r\nBeno\u00eet","photo":"799_1555027698.jpg","region":"Valle de Hecho","altitude":"1360","cap_ete":"45","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.09038017,42.8608179]},"properties":{"name":"Refuge de La Gl\u00e8re","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=153","descriptif":"60 places dortoir 4 a 20 pers grande salle commune sanitaires poele ","commentaire":"Date:2013-12-01\r\nVisite du refuge non gard\u00e9. Dortoir (2 couvertures par lit) et salle \u00e0 manger ouverts (un po\u00eale mais peu de bois). Passer ou par la porte principale ou par la porte au premier \u00e9tage des escalier s\\'il y a trop de neige. ","photo":"153_1219413348.jpg","region":"Bar\u00e8ges","altitude":"2184","cap_ete":"60","cap_hiver":"20","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.015053003889975,42.663282791028]},"properties":{"name":"Refuge de Goriz","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=154","descriptif":"eau courante chaude et froide douche couvertures bar restauration possibilite de cuisiner pas tres evident boutique","commentaire":"Small correction on LatLon coordinates:\r\n42.66329,  0.01501","photo":"goriz3.jpg","region":"Fanlo","altitude":"2200","cap_ete":"96","cap_hiver":"96","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.5315630411783,42.753728491051]},"properties":{"name":"Refuge du col de grail","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=156","descriptif":"attention ce refuge viens d etre renove dans le cadre du concept retrouvance bril sagit maintenant d un gite tout confort 5 chambres de 2 a 3 lits chauffage au gaz un poele a bois une salle d eau par chambre wc gaziniere frigo brbrce refuge est donc ferme pensez a reserver onf de foix 05 34 09 82 00 prix d une nuit 170 euros ","commentaire":"Il semble que la cabane sur la photo n'exsite plus. L'ONF a construit une cabane oplus grande, mais fermee au public. Zone amenagee pour pic-nic, belle source.","photo":"156_1192629421.jpg","region":"Sem","altitude":"1485","cap_ete":"14","cap_hiver":"14","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.7242795279172,42.258011928934]},"properties":{"name":"Refugi casa del gresolet","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1704","descriptif":"refuge guarde nuitee seule 16 5 apporter un sac de couchage repas et boissons electricite wifi douches eau chaude droit de cuisiner et salle libre chambres generales avec matelas et couvertures aire de pic nic tables couvertes et barbecues a proximite reservation par telephone ou mail refugicasadelgresolet hotmail com","commentaire":"Pass\u00e9 le 13 juin 2020, par mauvais temps. \u00c7a suinte \u00e0 plusieurs endroit sous la roche et le sol est en pente : tr\u00e8s sommaire pour y passer la nuit.\r\nIl y a suffisamment de hauteur pour se tenir assis et on est bien prot\u00e9g\u00e9 du vent.","photo":"15736520139647.jpg","region":"Saldes","altitude":null,"cap_ete":"45","cap_hiver":"","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4952909737001,42.45242046684]},"properties":{"name":"Refude de Sant Guillem","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1754","descriptif":"situe a 1283 metres daltitude dans le grand site de france massif du canigo le refuge de sant guillem de combret est garde du 1er avril au 31 octobre il est autonome en energie et fait partie du reseau constitue par les cinq refuges gardes du massif avec une capacite de 40 couchages dont 10 disponibles toute lannee en salle hors sac il associe confort et esprit refuge chambre familiale dortoirs sanitaires douches chauffage au sol cuisine professionnelle restaurant espace bar paniers montagnards terrasse plein sud local vtt espace de stockage du materiel implante sur le versant sud il permet de decouvrir toute lannee a partir de randonnees pedestre equestre et vtt un territoire riche en patrimoines la rehabilitation de cette ancienne bergerie portee par la communaute de communes du haut vallespir sinscrit dans une demarche de developpement et de tourisme durables pour favoriser la mobilite douce sur lensemble du massif lacces en voiture y est reglemente ","commentaire":"We were there in march 2024, so the Refuge wasn't guarded yet. Still, the winter room was open and very clean, so we spent a very rainy night sleeping heavenly in this room without having to pitch our tent outside. There are no sanitary rooms open during winter season, but we filtered water from the small river that runs close by. \r\nThe room is stocked with a big bunk bed and some matresses, but we chose to put our own sleeping pads on top. There are a small table and some chairs as well, and if its sunny, you could sit outside on the terrace. \r\n\r\nIt was a nice stay that night, and we saw a lot of pyrenean fire salamanders! ","photo":"refugesansphoto.jpg","region":"Le Tech","altitude":"1283","cap_ete":"30 10","cap_hiver":"10","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.0225476,42.7395863]},"properties":{"name":"Grange de Holle","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=164","descriptif":"refuge chauffe douches et couvertures salle de travail parcours d orientation topo sur cascade de glace de gavarnie gestion libre possible hors gardiennage il n y a pas de partie accessible au public a la grange de holle ","commentaire":"Cabane en bon \u00e9tat mais tr\u00e8s froide.\r\nLa cabane ne voit quasi pas le soleil en hiver.\r\nIsolation inexistante donc on a choisi d'utiliser les matelas mousse pour isoler une partie des couchages du haut. 2\u00b0C \u00e0 l'int\u00e9rieur au matin.\r\nPas de bois \u00e0 notre arriv\u00e9e, le stock emport\u00e9 par nos soins y est pass\u00e9 dans la soir\u00e9e.\r\nPr\u00e9voyez de quoi vous chauffer imp\u00e9rativement.","photo":"164_1219677854.jpg","region":"Gavarnie-G\u00e8dre","altitude":"1495","cap_ete":"62","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.806666,42.818056]},"properties":{"name":"Refuge forestier de Honderia","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1116","descriptif":"refuge garde plutot chalet de montagne car accessible en voiture situe au fond de la vallee de canejan brnuitee bar restau ","commentaire":"Magnifique refuge avec un gardien tr\u00e8s sympa. ","photo":"20240714_107048.jpg","region":"Canejan","altitude":"1010","cap_ete":"","cap_hiver":"","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.17352838698458,42.866072415848]},"properties":{"name":"Refuge de Ilheou. Raymond Ritter","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=171","descriptif":"ouvert du 1er juin au 30 septembre pas de partie hiver ferme restauration a toute heure d la journee terrasse panoramique sur le lac tel port du gardien garrigues guilhem 06 83463175 hors saison 0679082064 en saison mail guilhem garrigues gmail com","commentaire":"Super accueil au refuge avec le sourire et la bonne humeur de Gillou, le g\u00e9rant, et son \u00e9quipe! Merci \u00e0 eux pour ce beau moment face au lac d'Ilh\u00e9ou !","photo":"171_1277060197.jpg","region":"Cauterets","altitude":"1988","cap_ete":"22","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.656387,42.495003]},"properties":{"name":"Refuge Illa","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=585","descriptif":"ouverture ete du 1er juin a fin octobre ouverture hiver du 1er decembre a fin avril www refuges info point 5435 cabane non gardee andorre refuge de l illa ","commentaire":"Tr\u00e8s beau refuge moderne, cadre id\u00e9al et tr\u00e8s belle vue. En revanche, le personnel est effectivement pas agr\u00e9able et pas accueillant. Nous sommes arriv\u00e9s 1 jour plus t\u00f4t que pr\u00e9vu au refuge et avons demand\u00e9 pour rester la nuit m\u00eame en plus (nuit que nous n'avions pas r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l'avance). On s'est fait engeul\u00e9s par le gardien car nous n'avions pas r\u00e9serv\u00e9 et que \u00e7a lui posait des probl\u00e8mes. Finalement, celui-ci a bien voulu que nous restions pour la nuit. On remarquera par la suite que nous \u00e9tions que 5 cette nuit-l\u00e0 pour une capacit\u00e9 totale bien plus grande. Hormis les gardiens pas agr\u00e9able, le refuge est tr\u00e8s beau.","photo":"585_1549965602.jpg","region":"Encamp","altitude":"2480","cap_ete":"60","cap_hiver":"60","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.88118552,42.8574013]},"properties":{"name":"Refuge Forestier ONF de la Fontaine de l'Isard","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=174","descriptif":"annexe de la maison forestiere de l isard 2 couchages sur lit en fer cheminee table source a 10m sous le refuge bois tout autour proche d un torrent cloturer par une barriere en bois et tables a pique nique se trouve a 10 minutes a pied au nord du refuge de la chapelle de l isard ce qui peut etre une bonne alternative si celui ci est plein ou si vous recherchez un peu plus d intimite","commentaire":"Pass\u00e9 la nuit du 11\/10\/2023. Petite cabane propre et tr\u00e8s accueillante. Merci aux personnes qui y passent de continuer \u00e0 maintenir ce lieu en bon \u00e9tat. Mickael","photo":"174_1477819666.jpg","region":"Antras","altitude":"1400","cap_ete":"2","cap_hiver":"2","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.4986041923792,42.693980905611]},"properties":{"name":"Refuge de l'Etang d'Izourt","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=175","descriptif":"ancien batiment edf deux tables grande surface de couchage planche 8 10 personne batiment totalement refait a neuf electricite dedans pas de chemine une partis pour les berger a cote","commentaire":"On s'est cass\u00e9 le nez le 14-1-2022.\r\nCabane ferm\u00e9e","photo":"abriizourt.jpg","region":"Auzat","altitude":"1647","cap_ete":"10","cap_hiver":"10","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.74932356455934,42.978310374425]},"properties":{"name":"Refuge Jeandel","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=181","descriptif":"beau gite refuge interieur chalet douche chaude viande excellente ainsi que tres bon vin le gardien peut vous ravitailler situe sur le hrp la demi pension a 36 la nuitee 15 attention cet etablissement ne dispose pas d une licence 5 pour la consommation d alcool ne vous etonnez donc pas de ne pas pouvoir sortir l apero dans tout les cas appelez jean le gardien et discutez avec lui il est tres sympathique et aura beaucoup d histoire a vous raconter ","commentaire":"Voici le site internet du refuge:\r\nhttp:\/\/refugejeandel.cicm.fr\/","photo":"181_1228745289.jpg","region":"Arette","altitude":"1670","cap_ete":"19","cap_hiver":"19","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.804956,42.294103]},"properties":{"name":"Sant Jordi Font del Faig","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=843","descriptif":"refuge garde","commentaire":"Ja no hi ha lliteres metal.liques.","photo":"843_1468243959.jpg","region":"","altitude":"1640","cap_ete":"44","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.044444,42.544722]},"properties":{"name":"Refuge Josep Maria Blanc","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=182","descriptif":"refuge garde situe dans les encatats","commentaire":"Ja no hi ha lliteres metal.liques.","photo":"182_1249896951.jpg","region":"Espot","altitude":"2350","cap_ete":"60","cap_hiver":"20","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.7155784368515,42.607372832359]},"properties":{"name":"Refugi de Juclar","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=183","descriptif":"tres beau refuge agrandi en 2006 propre et fonctionnel cheminee mais pas de bois aux alentours gardiennage en ete debut juin a fin septembre heliportage nombreux bags wc bios station d epuration eaux usees en acces libre 2 sommiers metalliques cheminee de 9m2 ","commentaire":"Dormi dans la partie hiver le 20 janvier 2022 \u00e0 4 lors d'une travers\u00e9e des Pyr\u00e9n\u00e9es \u00e0 skis. \r\nEntr\u00e9e compl\u00e8tement bouch\u00e9e par la neige qui avec le vent vient se d\u00e9poser contre la porte (une pelle \u00e0 disposition).\r\nLa capacit\u00e9 hiver est loin d'\u00eatre de 12, plut\u00f4t 6, il y a deux lits simple (m\u00e9talliques) superpos\u00e9 et au dessus 4 places.\r\n\r\nAssez restreint en bas, une table et une chemin\u00e9e qui fume.\r\n\r\nA noter que le b\u00e9ton autour de l'encadrement de la porte se d\u00e9sagr\u00e8ge compl\u00e8tement, r\u00e9sultat la porte bascule vers le bas. et vient buter contre l'encadrement. Il est tr\u00e8s tr\u00e8s difficile de la fermer, seul je pense que c'est impossible. On a du se servir du banc comme d'un b\u00e9lier ... Et il faut faire la m\u00eame op\u00e9ration pour sortir en esp\u00e9rant que la porte de rebascule pas. Nous avons rencontr\u00e9 par hasard la personne en charge de l'entretien de tous les refuges Andorrans, c'est un probl\u00e8me connu.","photo":"183_1220386672.jpg","region":"Canillo","altitude":"2300","cap_ete":"45","cap_hiver":"12","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.66602494426862,42.950219010321]},"properties":{"name":"Refuge Laberouat","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=186","descriptif":"ce chalet refuge viens d etre refait cette annee 2008 il accueil principalement des ecoles mais il est ouvert au randonneurs sur reservation sa capacitee est de 80 places environ mais seulement 14 pour les randonneurs reservation obligatoire ","commentaire":"Bonjour,\r\ncabane ferm\u00e9e jusqu'\u00e0 mi f\u00e9vrier 2018.\r\nC'est toutes les infos que j'ai de la part d'une personne faisant l'entretien l\u00e0 bas.\r\ncdt","photo":"186_1292443900.jpg","region":"Lescun","altitude":"1442","cap_ete":"14","cap_hiver":"14","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.288819,42.8580702]},"properties":{"name":"Refuge de Larribet","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=194","descriptif":"douches possibles couvertures les dortoirs sont divises en box de 5 a 6 lits couchettes individuelles et superposees la plupart du temps vous aurez un box juste pour vous et votre groupe sauf en pleine saison ou nous n avons d autre choix que de vous melanger le refuge est compose de 4 dortoirs","commentaire":"Avis de recherche PGHM le 29\/10\/21 : \"la Gendarmerie demande aux personnes ayant s\u00e9journ\u00e9 au refuge du \u00ab Larribet \u00bb entre le dimanche 24 octobre 2021 et le mardi 26 octobre 2021 de se manifester aupr\u00e8s de la Gendarmerie d\u2019Argel\u00e8s-Gazost au num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone 05 62 90 41 30. \u00bb Recherche en cours d'une randonneuse : Madame Anne-C\u00e9cile Hondeville, \u00e2g\u00e9e de 50 ans, mesurant 1m75, de corpulence mince, cheveux courts ch\u00e2tains fonc\u00e9s.( https:\/\/www.facebook.com\/GGD65\/posts\/3094778547471600)","photo":"17488661507871.jpeg","region":"Arrens-Marsous","altitude":"2065","cap_ete":"60","cap_hiver":"19","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.0325866651276,42.83087252574]},"properties":{"name":"Refuge du Pla de La Lau","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=260","descriptif":"la petite cabane qui existait avant voir photos 1 2 a ete detruite un gite d etape a ete construit nuitee restauration ","commentaire":"A ete detruit pour faire place au nouveau gite d'etape. Gite visite en juillet 2008: le gros des travaux est termine (murs, toits). Amenagement interieur pas finis. Immense batisse, fera sans doute gite + bar-restau + accueil touristique\u00b5. Cyril D.","photo":"260_1219679114.jpg","region":"Bordes-Uchentein","altitude":"930","cap_ete":"8","cap_hiver":"8","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.79955525628507,42.898179232637]},"properties":{"name":"Refuge de Linza","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=205","descriptif":"refuge garde","commentaire":"Le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone a chang\u00e9 : nouveau num\u00e9ro = (974) 34 82 89","photo":"205_1485204393.jpg","region":"Ans","altitude":"1320","cap_ete":"110","cap_hiver":"110","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.6340592,42.7641244]},"properties":{"name":"Refuge de Lizara","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=208","descriptif":"chauffage douche baignoire au bord de la route contact mail info arroba refugiodelizara com","commentaire":"Bonsoir:\r\nLizara a un nouveau  telefon c'est 974348433, le nom du garde: Xaro et Rafa , capacit\u00e9 75 et l'adresse electronic www.refugiodelizara.com\r\n\r\nMerci.\r\n","photo":"208_1474754949.jpg","region":"Arag","altitude":"1540","cap_ete":"75","cap_hiver":"75","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.68325565758006,42.596170596889]},"properties":{"name":"Refuge du Cap de Llauset","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1423","descriptif":"nouveau refuge garde ouvert en 2016 situee dans le sud du massif de la maladetta","commentaire":"La chambre 1 est infest\u00e9e par des punaises de lits. J'en ai vu une dizaine la nuit et je suis couvert de piq\u00fbres apr\u00e8s 2 jours pass\u00e9s au refuges.","photo":"20250810_703951.jpg","region":"Montanuy","altitude":"2425","cap_ete":"30","cap_hiver":"30","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.948638,42.572321]},"properties":{"name":"Refuge de l'Estany Llong","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=133","descriptif":"refuge garde dans les encantats accessible malheureusement en ete en taxi 4x4 ","commentaire":"Hi vaig passar al juliol 2021. Brut i ple de palla i fems. Vam trobar ovelles dins.","photo":"133_1249895446.jpg","region":"la Vall de Bo","altitude":"1985","cap_ete":"57","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.18299999,42.67799999]},"properties":{"name":"Refuge pastoral du Madres","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1397","descriptif":"grand refuge avec la partie principale fermee et une annexe ouverte aux randonneurs deux grandes tables et une cheminee","commentaire":"Dormi 2016\/08\/22, tr\u00e8s propre int\/propre ext. Source et bois en est, 30m en contre-bas. Gestion intercommunale : Descouloubre, Bousquet et et Roquefort. R\u00e9fectoire 25 m2. Dortoir ferm\u00e9 \u00e0 clef. Lumi\u00e8re \u00e9lectrique. Chemin\u00e9e + plan de travail et sol en b\u00e9ton. Toiture sans isolation. Deux grandes tables et deux grands bancs. Vue magique sur 'l'ensemble' de l'estive du Madres. Troupeaux jusqu'\u00e0 fin oct. mi-novembre. P. R.","photo":"refugesansphoto.jpg","region":"Le Bousquet","altitude":"1865","cap_ete":"","cap_hiver":"","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.0091011425666,42.57885588506]},"properties":{"name":"Refuge Ernest Mallafre","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=215","descriptif":"refuge garde dans les encatats situe au poied des aiguilles du meme nom accessible en 4x4 en ete","commentaire":"Pas de robinet d'eau potable : r\u00e9sultat un peu malade les jours suivants","photo":"215_1249896109.jpg","region":"Espot","altitude":"1885","cap_ete":"28","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.786122,42.464397]},"properties":{"name":"Refugi de Malniu","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=836","descriptif":"refuge garde l ete et les week ends se renseigner et reserver sur le site accessible en voiture par une piste payante 3 conscernant la partie non guarde la partie ouverte est la partie basse une petite table un fauteuil plastique etageres de rangement un poele eau devant le refuge source captee 1 matelas mousse une natte sol en carrelage ","commentaire":"passage en \u00e9t\u00e9 2023, zone de camping control\u00e9e. 4\u20ac par personne plus 0,50 par tente.\r\nEau disponible sous le refuge, dans le local o\u00f9 fonctionne le groupe \u00e9lectrog\u00e8ne !\r\n","photo":"836_1223886352.jpg","region":"Meranges","altitude":"2138","cap_ete":"54","cap_hiver":"4","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.40753887,42.50134649]},"properties":{"name":"Refuge de Mariailles","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=217","descriptif":"tres beau refuge avec un gardien tres sympathique aller voir le site internet pour toutes les infos pratiques le reglement interieur est costaud mais c est comprehensible et ca passe tres bien car c est ecrit avec humour bon repas copieux ","commentaire":"24\/10\/2006 : Ref. accessible par la piste en v\u00e9hicule tourisme. Tr\u00e9s bon accueil. Pas de partie non gard\u00e9e.  GR10 - Acc\u00e9s au Canigou par la \"chemin\u00e9e\"..... ","photo":"mariaillesg.jpg","region":"Casteil","altitude":"1692","cap_ete":"53","cap_hiver":"53","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.39205590910576,42.567794702014]},"properties":{"name":"Refugio Marradetas","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1457","descriptif":"refuge garde situe au col de sahun sur la longue piste entre vallee de venasque et vallee de plan refuge gere par ttaventura","commentaire":"Pass\u00e9 le 15 juillet 2018. Cabane refaite mais presque totalement vide : une table et une chemin\u00e9e. Sol en pierre et sec. Romjer","photo":"1457_1494767621.jpg","region":"Plan","altitude":"","cap_ete":"","cap_hiver":"","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.54868541,42.7148113]},"properties":{"name":"Refuge du Maupas","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=221","descriptif":"refuge en 2 parties dortoir et salle a manger garde en periode estival en libre acces le reste de l annee","commentaire":"dormi derni\u00e8rement, 2 parties : salle \u00e0 manger ( un peu petite pour 30 personnes) d\u00e9pourvue de chemin\u00e9e, dortoir d'une trentaine de couchages. tuyau d'eau et latrines \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Seb E.","photo":"221_1414564731.jpg","region":"Castillon-de-Larboust","altitude":"2450","cap_ete":"35","cap_hiver":"27","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.29903974145055,42.885728425292]},"properties":{"name":"Refuge de Migou\u00e9lou","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=225","descriptif":"le refuge est garde chaque annee de mi juin a mi septembre mais pour connaitre plus precisement les dates d ouverture et de fermeture vous pouvez nous telephoner en dehors de la periode gardee un dortoir est en libre acces pour les randonneurs construit en 1971 pres du barrage a voutes de migouelou 1959 ce refuge appartient desormais au parc national des pyrenees il a 35 places de couchage uniquement en dortoir pour les commodites 1 lavabo 1 wc mais pas de douche par contre une grande baignoire d eau fraiche est a votre disposition a l exterieur ","commentaire":"Voil\u00e0 le nouveau site web du refuge de Migou\u00e9lou: http:\/\/refugedemigouelou.free.fr","photo":"225_1304424483.jpg","region":"Arrens-Marsous","altitude":"2278","cap_ete":"35","cap_hiver":"8","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.99462747,42.7593649]},"properties":{"name":"Montgarri","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=825","descriptif":"tres propre il est situe dans la cours du sanctuaire ouvert pratiquement toute l annee sauf entre octobre et decembre ou il est preferable de telephonner pour s assurer de la presence du gardien service de restauration de type familiale tres correct acessible par piste relativement carossable depuis baquera ou isil plus long depuis la france en dehors des periodes d enneigement et a ski ou raquettes en hiver ","commentaire":"remarque: aire de bivouac avec 2 cabines wc de l'autre c\u00f4t\u00e9 du torrent. Traverser le pont, c'est tout de suite \u00e0 droite.","photo":"20240724_729711.jpg","region":"Naut Aran","altitude":"1632","cap_ete":"16","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.49088698823144,42.744498783248]},"properties":{"name":"Auberge du Lac d'Oo","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=235","descriptif":"fermee l hiver garde du 01 05 au 30 10","commentaire":"Bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous , permettez moi de vous pr\u00e9cisez que les commentaires extr\u00eamement n\u00e9gatifs qui pr\u00e9c\u00e8dent, ne concernent par les g\u00e9rants actuels du refuge. En effet , ils ont repris l'exploitation depuis 3 ans. Nous y avons pass\u00e9 le week end, leur accueil a \u00e9t\u00e9 vraiment super, nous avons tr\u00e8s tr\u00e8s bien mang\u00e9, et bien rit en plus !!! \r\nLe site est fantastique, Sonia et J\u00e9r\u00f4me vous donneront toutes les id\u00e9es de balades et rando \u00e0 faire.\r\nBref ! n'h\u00e9sitez pas , foncez !!","photo":"20240721_731451.jpg","region":"O\u00f4","altitude":"1504","cap_ete":"25","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.16918283529058,42.826261624636]},"properties":{"name":"Chalet du Lac d'Oredon","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1777","descriptif":"l etablissement est divise en deux parties une partie individuelle avec des chambres de 2 a 5 couchages double ou familiale pour lesquelles les draps et serviettes de toilette peuvent etre fournis formule confort enfin une partie collective avec des dortoirs pour les familles de 2 a 5 couchages et pour les groupes de 8 a 10 couchages prevoir les sacs au total notre capacite est de 80 personnes ","commentaire":"cabane souffl\u00e9 par une avalanche, s\u00fbrement durant l'hiver 2014-2015 aux chutes de neige monstrueuse, elle a exactement le m\u00eame aspect souffl\u00e9 que la cabane d'Asp\u00e9, (au-dessus de g\u00e9dre ) r\u00e9sultant d'un positionnement de la construction sur le point bas d'une pente toboggan.","photo":"17400604663426.jpg","region":"Aragnouet","altitude":"","cap_ete":"80","cap_hiver":"8","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.16840030447615,42.826190806067]},"properties":{"name":"Refuge d'Or\u00e9don","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=952","descriptif":"en surplomb du lac d oredon brrefuge de 18 places en pension complete et demi pension braccueil chaleureux et bons repas","commentaire":"cabane souffl\u00e9 par une avalanche, s\u00fbrement durant l'hiver 2014-2015 aux chutes de neige monstrueuse, elle a exactement le m\u00eame aspect souffl\u00e9 que la cabane d'Asp\u00e9, (au-dessus de g\u00e9dre ) r\u00e9sultant d'un positionnement de la construction sur le point bas d'une pente toboggan.","photo":"20240724_519240.jpg","region":"Aragnouet","altitude":"1840","cap_ete":"18","cap_hiver":"20","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.14124999,42.7929082]},"properties":{"name":"Refuge des Oulettes de Gaube","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=239","descriptif":"de son promontoire granitique entierement renove le refuge offre une des plus belles vues sur le massif de vignemale on peut admirer sa face nord piton carre l aiguille des glaciers chausenque acces par la vallee de gaube depuis le pont d espagne ouverture en generale de fin fevrier a mi mai toujours se renseigner aupres du gardien avant de juin a fin septembre en continu et les weekends d octobre","commentaire":"Hors gardiennage on peut joindre le gardien au 0608468989, le 0562454136 n'est plus valable!\r\n\r\nJThomas\r\n","photo":"239_1363881106.jpg","region":"Cauterets","altitude":"2150","cap_ete":"95","cap_hiver":"30","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.207174,42.824334]},"properties":{"name":"Refuge de l'Oule","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=293","descriptif":"refuge garde ete et hiver ete 45mn d acces depuis la route des lacs ouverture hiver de decembre a mi avril tous les jours acces par les pistes de la station de st lary soulan acces pieton et raquettes ok par telesiege y a t il un refuge hiver quand le refuge est ferme 1 2 pension a partir de 40 euros nuitee seule 26 euros","commentaire":"Petite halte ce week-end avant de redescendre. Les travaux sont termin\u00e9s. Demi-pension \u00e0 38 euros en dortoir. Cyril D.","photo":"293_1438606276.jpg","region":"Aragnouet","altitude":"1820","cap_ete":"34","cap_hiver":"34","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.000773,42.7196834]},"properties":{"name":"Chalet - Refuge de Pailha","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=697","descriptif":"ouverture l hiver pour les groupes de de 10 personnes sur demande ","commentaire":"Dormi au mois d\\'Aout, accueil 4 \u00e9toiles, restauration 4 \u00e9toiles et petit prix. Super pour les rochers blancs.","photo":"pailha.jpg","region":"Gavarnie-G\u00e8dre","altitude":"1748","cap_ete":"38","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.491902,42.512172]},"properties":{"name":"Albergue P\u00e1jaro Loco","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=819","descriptif":"refuge auberge de village ","commentaire":"Effectivement c'est une auberge visit\u00e9 le 16 juillet 2024.","photo":"20240719_858636.jpg","region":"Castej","altitude":"960","cap_ete":"40","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.905981,42.293166]},"properties":{"name":"Xalet refugi del Coll de Pal","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1587","descriptif":"refuge garde 50 places situe sur le cote droit de la route entre baga dans le coll de pal 2 km avant sa fin service de restauration ","commentaire":"Refugio abandonado y cerrado, no est\u00e1 disponible para dormir, es de la diputaci\u00f3n de Barcelona, s\u00f3lo lo abren para excursiones de colegios.","photo":"1587_1548294324.jpg","region":"Guardiola de Bergued","altitude":"1.925 ","cap_ete":"50","cap_hiver":"","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.44939,42.57902]},"properties":{"name":"Refuge de La Coma Pedrosa","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=96","descriptif":"situe en plein millieu du nouveau parc natural de les valls del coma pedrosa au pied du plus haut sommet d andorre et qui lui a donne son nom il est a cote de l estany de les truites i sur le gr11 et grp qui fait le tour de l andorre ","commentaire":"Refuge d'hiver attenant au refuge principal : 4\/6 places ,bien entretenu ,bon equipement ,bon plan pour le ski de rando","photo":"96_1321134774.jpg","region":"La Massana","altitude":"2250","cap_ete":"60","cap_hiver":"4","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.716205,42.245281]},"properties":{"name":"Llu\u00eds Estas\u00e8n Pedraforca","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=842","descriptif":"situe au pied du pedraforca a 15mn du parking de gresollet","commentaire":"Refuge Lluis Estasen\r\nGard\u00e9 toute l'ann\u00e9e except\u00e9 qques rares jrs o\u00f9 il reste ouvert.\r\nLe gardien parle fran\u00e7ais.\r\n80 places \u00e9t\u00e9 comme hiver\r\nVisit\u00e9 le 14\/01\/2008","photo":"842_1477636359.jpg","region":"Saldes","altitude":"1640","cap_ete":"90","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.598849,42.456614]},"properties":{"name":"Refugi Estanys de La Pera","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=833","descriptif":"refuge guarde depuis 1957 situe sur le versant sud du port de perafita pres des estanys de la pera ","commentaire":"La part lliure t\u00e9 quatre places en una llitera, estufa, llenya, llum, estat correcte.","photo":"833_1558095813.jpg","region":"Lles de Cerdanya","altitude":"2357","cap_ete":"36","cap_hiver":"36","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.687812,42.526024]},"properties":{"name":"Refugi Restaurant dels Pessons","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1611","descriptif":"situe au premier lac du cirque dels pessons note refugi sur certaines cartes il n y a pas de couchage seulement un restaurant d altitude accessible en 30 min depuis le parking de la station grau roig ","commentaire":"La cabane est en cours de r\u00e9novation et elle ne sera plus accessible aux randonneurs... ","photo":"2000_1549880343.jpg","region":"Encamp","altitude":"2300","cap_ete":"0","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.23316966854938,42.762594491615]},"properties":{"name":"Hotel Casa de Piedra","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=86","descriptif":"eau courante chaude et froide douche couvertures bar restauration possibilite de cuisiner boutique telephone","commentaire":"Le coin est sympa et facile d acc\u00e8s. La cabane \u00e9tait propre except\u00e9e la chemin\u00e9e. Il faudrait expliquer a certains que ce n est pas une poubelle! On a ramen\u00e9 un poubelle pleine avec ce qu il y avait dedans (plastique, conserves, cartouches de camping gaz inclus...). Il y va un gros rocher pas loin entour\u00e9 de restes de PQ, ca fait degueu...  d autres photos si besoin","photo":"86_1292452204.jpg","region":"Panticosa","altitude":"1636","cap_ete":"108","cap_hiver":"108","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.3966548,42.6912687]},"properties":{"name":"Refuge du Pinet","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=257","descriptif":"tres beau refuge digne d un hotel brau pied des 3000 ariegeois au coeur du massif du montcalm il est situe au bord de l etang du pinet magnifique belvedere sur la vallee granitique de l artigues le refuge constitue par ailleurs une etape de l itineraire transfrontalier du tour du montcalm ","commentaire":"Salut Patrick, le lien qui suit est une vid\u00e9o de mon passage avec les enfants. \u00c0 bient\u00f4t.\r\nLionel.\r\nhttp:\/\/www.google.fr\/url?sa=t&source=web&cd=1&sqi=2&ved=0CBgQFjAA&url=http%3A%2F%2Fwww.dailymotion.com%2Fvideo%2Fxeqjo1_montcalm-calme_sport&ei=wzhgTYz6AtPA4gboiajKCQ&usg=AFQjCNG31eR6NHSrqQoTUdHv_qmRW0xG5A&sig2=wxSxWnAnKvCWnGop_rl_iQ","photo":"pinet.jpg","region":"Auzat","altitude":"2242","cap_ete":"55","cap_hiver":"15","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.42705077914249,42.83544374512]},"properties":{"name":"Refuge de Pombie","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=266","descriptif":"refuge important aire de camping situee a cote refuge situee sur la hrp plusieurs acces nombreux isards tot le matin brtelephone de secours dans le refuge brbrcontact mail refugedepombie laposte net refuge rustique couchage dans 3 dortoirs et quand le refuge est complet sous tente marabout ","commentaire":"A toutes et \u00e0 tous,\r\n\r\nDans le cadre de notre activit\u00e9, je tiens \u00e0 vous informer de la situation du refuge de Pombie.\r\nDepuis plusieurs semaines, les gardiens du refuge , avec courage et t\u00e9nacit\u00e9 , font preuve de beaucoup de professionnalisme en tentant, avec les moyens du bord, de faire face \u00e0 un double probl\u00e8me:\r\n- coupures tr\u00e8s, trop fr\u00e9quentes du t\u00e9l\u00e9phone\r\n- approvisionnement en eau potable d\u00e9ficient\r\nMalgr\u00e9 nos d\u00e9marches aupr\u00e8s de France T\u00e9l\u00e9com et de la pr\u00e9fecture, les communications avec le refuge sont al\u00e9atoires\r\nLa gestion du refuge et des \u00e9ventuels appels de secours ne sont plus assur\u00e9s.\r\nAussi, \u00e0 la demande de Karine Depeyre, j \\'ai accept\u00e9 la fermeture du refuge de Pombie d\u00e8s le dimanche 30 septembre.\r\nCette douloureuse mais n\u00e9cessaire d\u00e9cision, entra\u00eene in\u00e9luctablement un handicap pour nos passionn\u00e9s du site. \r\nNous vous prions d\\'accepter toutes nos excuses\r\nLa perte financi\u00e8re g\u00e9n\u00e9r\u00e9e est cons\u00e9quente. Donc, je m\\'adresse aupr\u00e8s de Frnace T\u00e9l\u00e9com pour tenter de palier \u00e0 cette situation\r\n\r\nBernard Garces \r\nPr\u00e9sident du CAF de Pau","photo":"266_1229074563.jpg","region":"Laruns","altitude":"2032","cap_ete":"45","cap_hiver":"15","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.508,42.70389999]},"properties":{"name":"Refuge du Portillon (Jean Arlaud)","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=268","descriptif":"en ete nuitee repas et boissons a tout heurerefuge hievr grand confort lumiere et petit radiateur electrique dans la cuisine tables et banc pour une 15 personnes pelles a neige ","commentaire":"pass\u00e9 ce week-end, le refuge est bien ouvert en hiver ( non gard\u00e9). descriptif fid\u00e8le au commentaire post\u00e9 le 2004-11-01. Seb E.","photo":"20250808_530440.jpg","region":"O\u00f4","altitude":"2570","cap_ete":"80","cap_hiver":"32","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.33414958925098,42.959461212995]},"properties":{"name":"Chalet-Refuge CAF de Gourette","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=1718","descriptif":" 32 places en dortoirs de 12 8 et 6 une salle de restauration et un local a skis ou velos chauffe et securise demi pension ainsi que des paniers repas a emporter pour les balades ","commentaire":"Il s'ag\u00eet d'un refuge gard\u00e9, avec toutes les comodit\u00e9s: Ouverture : ouvert toute l'ann\u00e9e.\r\nCapacit\u00e9 : 68 places en chambres de 2, 4, 10, 12 et 32 lits.\r\nFonctionnement : il y a un service de restauration avec cuisine maison et traditionnelle de la Cerdagne, chauffage, chemin\u00e9e, caf\u00e9t\u00e9ria - bar, terrasse, parking et Wi-Fi.\r\n\r\nAdresse: Cap del Rec\r\n\r\nVillage: Lles de Cerdanya\r\n\r\nT\u00e9l\u00e9phone 973 29 31 00\r\n\r\nWeb: https:\/\/llescerdanya.com\r\n\r\nCourrier \u00e9lectronique refugi@lles.net\r\n\r\nService Acceptent les animaux, Bar, Garde des skis, Garde des v\u00e9los, Location de services touristiques, Parking couvert, Produit local, Restaurant, Wifi.   \r\nhttps:\/\/www.cerdanya.org\/fr\/allotjament\/cap-del-rec\/","photo":"15770163917615.png","region":"Eaux-Bonnes","altitude":"","cap_ete":"32","cap_hiver":"32","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.65081160210127,42.669333696425]},"properties":{"name":"Refuge de La Rencluse","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=283","descriptif":"grand refuge entierement renove tres frequente reservez avant ","commentaire":"https:\/\/www.alberguesyrefugios.com\/larenclusa\/","photo":"20240719_827285.jpg","region":"Benasque","altitude":"2130","cap_ete":"92","cap_hiver":"92","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.28764150072954,42.816975831352]},"properties":{"name":"Refuge Respomuso Ou Piedrafita","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=284","descriptif":"enorme refuge garde comme les espagnols les aiment bien bouffe pas terrible selon un ami guide qui passe la regulierement dans la journee bar permanent avec une tireuse a bieres achat de petits vivres gateau ","commentaire":"b\u00e2timent tr\u00e8s confortable, un bloc sanitaire par chambre avec douche chaude.\r\ngardien juste sympa et nourriture insipide\r\napportez de la nourriture pour terminer vos repas","photo":"respomuso2.jpg","region":"Sallent de G","altitude":"2150","cap_ete":"160","cap_hiver":"160","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.24222,42.406944]},"properties":{"name":"Comes de Rubio","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=832","descriptif":"refuge a l est de la torreta de l orri com www refugicomesderubioportal refugi comes de rubio refuge 50 places prive garde selon periode ou sur reservation une partie ouverte en permanence avec cheminee bois abondant a proximite table chaises mais pas de bas flanc ","commentaire":"el techo esta hundido y tiene un agujero. la parte de la cuadra esta mejor, pero est\u00e1n las entradas valladas. mejor no entrar","photo":"832_1401355973.jpg","region":"Soriguera","altitude":"1965","cap_ete":"50","cap_hiver":"5","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.72592257,42.6381667]},"properties":{"name":"Refuge du Rulhe","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=294","descriptif":"grande salle commune avec un poele installee dans l ancienne cheminee poele qui s il enleve un peu de convivialite par rapport a la cheminee est d une redoutable efficacite en ce qui concerne le chauffage le refuge dispose de 53 couchages repartis comme suit 1 chbre de 2 1 chbre de 5 3 chbres de 4 4 chbres de 6 et 1 dortoir de 10 voir photoos des nouveaux tarifs","commentaire":"Passage le 02\/11\/23. Partie hivernale ouverte: dortoir de 10 couchages sans autre \u00e9quipement que matelas et couvertures. Source d'eau \u00e0 proximit\u00e9.","photo":"294_1477598440.jpg","region":"Aston","altitude":"2185","cap_ete":"53","cap_hiver":"10","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.96324543868961,42.621075753388]},"properties":{"name":"Refuge de Saboredo","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=297","descriptif":"refuge garde des encantats sans doute le plus petit recouvert par la neige en hiver partie hiver una vez cerrado queda una parte libre abierta equipada con colchon mantas y radio de emergencia","commentaire":"Ce jeudi 27 octobre 2016 nous avons eu la d\u00e9sagr\u00e9able surprise de trouver le refuge d'hiver de Saboredo herm\u00e9tiquement ferm\u00e9; heureusement il faisait beau! Je savais que le refuge, r\u00e9cemment agrandi, n'\u00e9tait pas gard\u00e9, mais je pensais que le refuge d'hiver \u00e9tait toujours dispo. \r\nUn petit appentis en planche r\u00e9cemment construit contre le refuge est cependant ouvert et permet de poser 4 ou 5 matelas sur le sol; mais les planches ne sont pas jointives et cet h\u00e9bergement de fortune sera vite rempli de neige.\r\n","photo":"297_1474490120.jpg","region":"Alt ","altitude":"2310","cap_ete":"21","cap_hiver":"21","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.033254110218583,42.695865521676]},"properties":{"name":"Refuge de La Br\u00e9che de Roland ou des Sarradets","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=70","descriptif":"source caf tarbes le refuge de la breche de roland est un refuge a l ancienne a decouvrir convivial mais dote d un confort relativement sommaire en ete restauration repas petit dejeuner pique nique restauration a la journee plats du jour boissons gateaux le refuge est compose de dortoirs de 6 a 10 places confortables et modernes les sanitaires interieurs sont en eau des toilettes seches accessibles depuis lexterieure sont ouverts aux randonneurs de passage cela nous permet de limiter les consommations d eau en hiver periode non garde un bon duvet est necessaire car il n est pas possible de laisser en place un poele pour l hiver","commentaire":"Attention Refuge en cours de restauration, plus d'infos sur : http:\/\/www.ffcam.fr\/breche-de-roland.html","photo":"70_1370804572.jpg","region":"Gavarnie-G\u00e8dre","altitude":"2587","cap_ete":"38","cap_hiver":"14","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.564112,42.622522]},"properties":{"name":"Refuge Borda de Sorteny","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=594","descriptif":"refuge garde de juin a septembre week end en mai et octobre a reserver mail refugidesorteny gmail com ","commentaire":"Great refuge, we were doing the Coronallacs. Great rooms, wc\u00b4s , hot water, great food etc. - Jun 2019","photo":"594_1244155070.jpg","region":"Ordino","altitude":"1965","cap_ete":"50","cap_hiver":"8","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.4204202,42.7226668]},"properties":{"name":"Refuge de La Soula","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=197","descriptif":"tres grand refuge tres confortable prix 2012 1 2 pension 35 euro il y a 60 places en 6 dortoirs une chambre individuelle cuisine entierement refaite nouveau lit en bois nous pouvons servir 70 couvert en 2 services periode d ouverture dernier week end de mai au premier week end d octobre le refuge etant inaccessible l hiver il n y a pas de partie ouverte non gardee ","commentaire":"Le Refuge a un nouveau site : www.refugelasoula.com","photo":"20240723_84646.jpg","region":"Loudenvielle","altitude":"1690","cap_ete":"60","cap_hiver":"0","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.53099108225522,42.678444443998]},"properties":{"name":"Albergue Triton","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=801","descriptif":"restaurant auberge de jeunesse de villanua chambre dortoirs nuitee 18 pension complete 37 ","commentaire":"Visit\u00e9e seulement pour le restau (plusieurs fois d'ailleurs)....\r\nTip-top, rien a redire, bonne cuisine traditionnelle, accueil sympa,donc pas h\u00e9sitation!!!","photo":"15767992056508.jpg","region":"Villan","altitude":null,"cap_ete":"54","cap_hiver":"","type_hebergement":"refuge garde toute l annee"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.64274536,42.6996404]},"properties":{"name":"Refuge de Venasque","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=323","descriptif":"surement le plus petit refuge garde caf des pyrenees site magnifique tres frequente nouveaute a partir de la saison 2023 un refuge tout neuf pour profiter de tout cela dans un confort apprecie apres une bonne journee de marche ","commentaire":"Bonjour le refuge est occup\u00e9 par les ouvriers en semaines jusqu'au 11 juin. Ensuite il sera gard\u00e9 jusqu'au 30 septembre, puis de nouveau occup\u00e9 par les ouvriers jusqu'\u00e0 fin octobre. Merci ","photo":"20240921_594702.jpg","region":"Bagn\u00e8res-de-Luchon","altitude":"2239","cap_ete":"36","cap_hiver":"12","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.877403,42.60531799]},"properties":{"name":"Refuge Ventosa I Calvell","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=324","descriptif":"1 nuit 1500 pts caf 600 pts wc et douche couvertures telephone poste de radio service de repas et boissons partie hivernale annexe de huit places equipee avec de couvertures et un emetteur d emergence mais pas de table ni de bancs ou tabourets ","commentaire":"Dormi hier avec un groupe pyr\u00e9n\u00e9es-team. La partie hiver est un peu petite et surtout il manque une table avec bancs ou tabouyrets. On a mang\u00e9 par terre assis en cercle. Neige toute la nuit. Cyril D.","photo":"324_1443300108.jpg","region":"la Vall de Bo","altitude":"2220","cap_ete":"70","cap_hiver":"8","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.37724778042501,42.660655552256]},"properties":{"name":"Refuge de Viados","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=325","descriptif":"refuge garde au pied des posets et du scrader accessible en voiture par une longue piste un peu difficile a la fin et tres dur de se garer ","commentaire":"pass\u00e9 en journ\u00e9e le 19\/10\/13\r\nrefuge hiver ouvert, propre, 1 partie cuisine avec table basse et bancs, 1 partie couchage avec toujours 6 vrais lits et maintenant quelques couvertures\r\nNico Z.","photo":"325_1292444631.jpg","region":"Gista","altitude":"1740","cap_ete":"75","cap_hiver":"6","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.19472320163783,42.820088301349]},"properties":{"name":"Refuge Wallon - Marcadau","url":"http:\/\/www.pyrenees-refuges.com\/fr\/affiche.php?numenr=327","descriptif":"le refuge est situe dans une des plus belles vallees des pyrenees il porte le nom d edouard wallon pyreneiste francais du xix siecle il permet de rayonner dans toute cette superbe region a 1865m le refuge est situe sur la hrp haute route pyreneenne d un acces facile et sans risque majeur meme l hiver il est le point de depart ideal pour de nombreuses randonnees","commentaire":"Pass\u00e9 le 26\/08\/2021, refuge ferm\u00e9, en cours de r\u00e9novation, d'apr\u00e8s les indications, r\u00e9ouverture fin 2021","photo":"wallon.jpg","region":"Cauterets","altitude":"1866","cap_ete":"113","cap_hiver":"14","type_hebergement":"refuge garde l ete partie hivernal"}}]}